歷史撚入

小弟近排想睇多D歷史書，但係無從入手，唔知點揀好，想問下連登咁多位有識之士
（唔一定規限於書，youtube片都得）

最有興趣既範圍分三泛：
1. 歐洲史：文藝復興、中世紀黑暗時期、一戰二戰
2. 共產黨史，想了解共產思想來龍去脈，當中有咩謬誤
3. 中國歷史，尤其是喺明朝、近代史，我想宏觀D了解中國歷史一直以黎既特色、問題

我出左想了解基本既史實之外，最想喺睇下人地點分析成件事

有個免費方法，不過可能有啲悶
Google scholar
我每晚會睇一至兩份

仲可以順便認下作者名

想知點樣揀書由入門開始睇起
搵到太難嗰D睇唔明

上youtube睇crash course，有世界歷史同歐洲歷史系列，分好多個唔同topic，用簡淺又有趣嘅方式講述歷史，一個topic都係10至15分鐘，都足夠令你知道唔同時期嘅歴史脈絡同大勢，到邊度有興趣就可以自己再深入研究。

個主持人講野好笑又唔悶

我最鍾意嘅就係佢唔單止講述事件，佢仲會教你點睇歷史。佢會講嘗試用唔同角度，唔同睇法黎引導你知道讀歷史嘅意義同埋引發你對依家呢個世界嘅思考。歷史唔係得一種睇法，遠遠唔係果d「無討論空間」嘅on9歷史教育可以比

噉或者可以搵大學歷史系課目嘅參考書睇

揀個有興趣嘅course先，click落去，拉落底有個”reference”，係參考書目嚟，多數都唔會真係深，不過睇完真係會有學咗野嘅感覺。

例如UGEC2031 英國史：從國家至帝國

大致可以跟佢個flow嚟學

但係就比較多source係英文

如果唔太方便睇英文，噉可以按佢嘅topic有主題噉搵中文書睇，至於點搵中文書睇，就靠Google或者其他巴打介紹

我主要講點樣有主題噉學歷史，一本過嘅簡史可能要靠其他巴打介紹。

Thx

學到嘢

鍾意打機可以搵個europa universalis 4黎玩下，一邊玩一邊研究相關嘅source對歷史知識突飛猛進

早期蘇俄共產黨史可以上YouTube睇秦輝老師既片，由沙俄民粹派講到十月革命